{
    "question": "Contoh penurunan bilangan oksidasi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Penurunan bilangan Oksidasi disebut Reduksi. Maka reaksi S menjadi S\u00b2\u207b<span>\u00a0adalah reaksi reduksi.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-139",
            "question": "Hitunglah massa zat terlarut yang harus di timbang untuk    membuat\r\na.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n 350 ml CuSO4 0,4\r\n M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini sama dengan yang BaCl2 1,2 M pada pertanyaanmu tadi :)<br>tetap gunakan rumus<br>M= gram/ Mr x 1000/ Volume (mL)<br><br>M CuSO4\u00a0 0,4 M<br>Mr CuSO4 = 159,5<br>Volume =350 ML<br><br>maka<br><br>0,4 = gram/159,5\u00a0 x 1000/350<br>gram = 22,33 gram<br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-dimetilsiklopentana-sama-3-etil-2-metilbutena-itu-bisa-dibuat-718",
            "question": "2,3-dimetilsiklopentana sama 3-etil-2-metilbutena itu bisa dibuat dibuat struktur ga sih?kalau bisa gimana strukturnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "udah ane buatkan gan,<br>silahkan di download, seadanya :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/23-dimetilsiklopentana-sama-3-etil-2-metilbutena-itu-bisa-dibuat-718-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "100-ml-larutan-asam-kuat-yang-ph-nya-1-dicampur-dengan-400-ml-la-994",
            "question": "100 ml larutan asam kuat yang pH nya 1, dicampur dengan 400 ml larutan asam kuat yang pHnya 3. Hitung pH larutan yang terjadi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabanku ada di doc<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/100-ml-larutan-asam-kuat-yang-ph-nya-1-dicampur-dengan-400-ml-la-994-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "50-reaksi-penetralan-asam-basa-233",
            "question": "50 reaksi penetralan asam - basa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "HCl + NaOH -&gt; NaCl + H2O<br>H2SO4 + KOH -&gt; KSO4 + H2o<br>H3PO4 + Ca (OH)2 -&gt;Ca3(PO4)2 + H2O<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Mengingat asam dalam air menghasilkan ion H + dan basa dalam air akan menghasilkan ion OH -, maka bila kedua larutan dicampur ion H+ akan bereaksi dengan ion OH - menghasilkan air. Larutan tidak lagi bersifat asam maupun basa, reaksi semacam ini disebut reaksi netralisasi (penetralan)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "volume-o2-yang-dikonsumsi-untuk-pembakaran-campuran-5-liter-ch4-d-960",
            "question": "Volume O2 yang dikonsumsi untuk pembakaran campuran 5 liter CH4 dan 5 liter C2H4 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 liter saja, karena yang mau di bakar volumnya 5 liter<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "CH4 + C2H4 +\u00a0 5O2 .............&gt; 3CO2\u00a0 +\u00a0 4H2O\u00a0 \u00a0 jadi O2 yang dibutuhkan adalah 25 L\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5L\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5L\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  karena koefisien O2 adalah 5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berapa-volume-32-g-gas-oksigen-apabila-diukur-pada-a-kea-141",
            "question": "1. Berapa volume 32 g gas oksigen apabila diukur pada    \u00a0\u00a0 a. keadaan standar\r\n\u00a0\u00a0 b. temperatur 50 \u00b0C dan tekanan 2 atm?\r\n2. Pada temperatur dan tekanan tertentu, satu liter gas NO\u2082 massanya 1 g. Hitunglah volume\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 molar gas tersebut.\r\n3. Berapa volume yang dimiliki 7 g gas N\u2082 pada temperatur 75 \u00b0C dan tekanan 725 mmHg?\r\n4. Hitunglah volume dari 7,1 g gas Cl\u2082 pada temeperatur 17 \u00b0C dan tekanan 2 atm.\r\n5. Untuk membuat asam sulfat, digunakan gas SO\u2083. Massa gas tersebut pada temperatur 27 \u00b0C dan tekanan 1 atm adalah 10 g. Hitunglah volume gas pada saat ini.\r\n6. Pada temperatur dan tekanan tertentu, 10 liter gas amonia (NH\u2083) mengandung 10\u00b2\u2074 molekul. Berapa jumlah molekul gas hidrogen yang volumenya 2 liter jika diukur pada temperatur dan tekanan yang sama.\r\n7. Gas yang dibebaskan selama fermentasi glukosa memiliki volume 0,78 L ketika diukur pada temperatur 20,1 \u00b0C dan tekanan 1 atm. Berapakah volume gas ini jika temperatur fermentasi adalah 36,5 \u00b0C dan tekanan 1 atm?\r\n\r\nBantu yaaa dengan jalannya :p",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. gr O2=32<br>n= gr/mr<br>n= 32/32 =1<br>Vstp= n x 22,4<br>Vstp= 1x 22,4<br>Vstp=22,4<br>\u00a0 maaf,hanya itu yang dapat saya jawab.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-banyak-atom-al-dalam-1-mol-logam-aluminium-al-976",
            "question": "Berapa banyak atom Al dalam 1 mol logam aluminium (Al)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jumlah atom = n.6,02.10^23<br>=1.6,02.10^23 atom<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-gram-massa-892-liter-gas-co2-mr-44-pada-keadaan-stp-444",
            "question": "Berapa gram massa 8,92 liter gas CO2 (Mr = 44) pada keadaan STP ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "n = 8,92/22.4 = 0,39 mol<br><br>gr = 0,39*44 = 17,16 gr CO2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mol = v/22,4 l<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 8,92 l/ 22,4 l<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =0,398<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0boleh dibuat = 0,39 atau 0,4<br><br>lalu setelah itu cari massa nya<br>\u00a0mol = massa / mr\u00a0<br>mol. mr = massa<br>0,39 . 44 = massa<br>17,16 gr = massa :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-bijih-mineral-argentit-ag2s-mengandung-134-bb-massa-b-323",
            "question": "1.\u00a0Bijih mineral argentit (Ag\u2082S) mengandung 1,34% b/b. Massa bijih yang harus diolah agar diperoleh 1 g endapan perak murni Ag adalah.. gram.    a. 74,6\r\nb. 85,7\r\nc. 107,9\r\nd. 134,0\r\ne. 171,4\r\n\r\n2.Sebanyak 2,5 gram unsur Ca direaksikan dengan 0,5 gram oksigen untuk membentuk CaO. Massa CaO yang terbentuk adalah .... gram. (Ar :Ca = 40, O = 16)\r\na. 0,5\r\nb.\u00a00,75\r\nc. 1,25\r\nd. 1,75\r\ne. 2,5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertanyaan wuih keren dah :D<br>1.<br>pertama kita harus tahu rumus %massa-nya :)<br>%massa zat = (massa zat terlarut/total massa) x 100%<br>jika persen massa Ag dalam Ag2S adalah 1,34% dan massa Ag yang diinginkan (massa zat terlarut) adalah 1 gram, massa total?(tinggal masukan ke rumus saja )<br>1,34 % = (1/ massa total) x 100% (kita hilangkan % di kanan dan kiri)<br>1,34 = 1/ massa total x 100<br>1,34/100 = 1/ massa total<br>massa total = 74,62 (dalam pilihan gandanya 74,6)<br><br>2.<br>kita harus tahu perbandingan massa molekul relatif Ca dan O dalam CaO untuk mendapatkan angka perbandingan Ca dan O dalam CaO<br>Ca : O = 40 : 16 = 5 : 2<br>kemudian cari massa reaksi dengan membagi massa Ca dan O dengan angka perbandingan yang didapat tadi<br>Ca = 2,5/5 =\u00a0 0,5<br>O = 0,5/2 =\u00a0 0,25 <br>kemudian gunakan hasil bagi yang paling kecil yaitu 0,25 kemudian kita hitung massa Ca dan O yang bereaksi dengan mengalikan hasil bagi dengan angka perbandingannya :)<br>massa Ca yang bereaksi = 0,25 x 5 = 1,25 gram<br>massa O yang beraksi = 0,25 x 2 = 0,5 gram<br>massa CaO yang terbentuk = massa Ca yang bereaksi + massa O yang bereaksi = 1,25 + 0,5 = 1,75 gram<br><br>semoga bisa membantu :)<br>berikan label jawaban terbaik jika berkenan :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-larutan-basa-kuat-koh-sebanyak-100-ml-memiliki-ph-12-dal-141",
            "question": "suatu larutan basa kuat KOH sebanyak 100 ml memiliki ph = 12. dalam larutan tersebut terlarut KH (Ar K = 39 , O = 16 , H = 1)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "prolog :<br>konsenp pH adalah konsep kekuatan asam di dalam air. pH adalah power of Hydrogen yang hanya boleh dicek pada keadaan air. maka sudah dapat dipastikan, senyawa yang pekat tidak memiliki konsep pH.<br><br>pH 12 adalah pH basa. maka pasti memiliki nilai pOH<br>nilai pOH = 14 - pH<br>pOH = 14-12 = 2<br>pOH = -log [OH-]<br>maka nilai OH-\u00a0 adalah 10^-2 mol/L<br>jika yang tersedia hanyalah 100 ml atau 0,1 L, maka jumlah mol yang terlarut adalah 10^-3 mol.<br>jika dikonversikan ke gram, maka nilainya 10^-3 x Mr KOH(56) = 0,056 gram<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}